強烈建議政府強制性入建興大廈掃瞄「安心出行」

因為好多人會去打羽毛球

康文署今日宣布，因應新冠疫情的最新情況，為符合《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）的規定，康文署會安排涉及相關場地運作的員工進行新冠病毒的聚合酶連鎖反應核酸檢測，並在確保場地已採取開放體育處所所需的措施後，於2月9日起重新開放部分康樂場地。

康文署指，重開的戶外康樂設施包括運動場的跑道（只限緩步跑活動）、網球場、草地滾球場、門球場、牛池灣公園射箭場、石澳障礙高爾夫球場、單車設施、戶外羽毛球場、戶外乒乓球枱，以及屯門康樂體育中心內的運動攀登牆、射箭場、高爾夫球發球練習場及練習草坪。

而市民可於星期六（6日）開始，使用康體通在網上預訂上述重開的收費設施。分區康樂事務辦事處的康體通預訂櫃枱將於下星期一（8日）恢復預訂服務；而設於上述重開場地的康體通訂場櫃枱及自助服務站，則於設施重開當日即下星期三（9日）同步恢復預訂服務。

康文署指，使用者在進入重開的體育處所前必須利用手機掃瞄「安心出行」二維碼，或登記姓名、聯絡電話及到訪的日期及時間，以便在出現確診個案時進行接觸者追蹤。康文署亦呼籲用場人士在到場前預先下載「安心出行」流動應用程式，並在進場時利用「安心出行」掃瞄二維碼。如選擇登記個人資料，由於登記程序需時，請預早到達，以免延誤用場時間。

此外，康文署會在重開的康樂設施採取特別措施，包括限制球場／球道逗留人數、運動場緩步跑入場人數及暫停開放觀眾席。該署亦會在場地擺放消毒地毯、提供酒精搓手液及加強清潔措施等。

安心吹含